北京人：「洋人一向講道理，做買賣出手闊，答應過要的錢，一定不會拖欠。/

其實北京人的帶路現象，早於八國聯軍。英法聯軍進入北京，當時為英軍任翻譯的資深外交家史雲浩（Robert Swinhoe），已經發現：北京的平民不但對外國侵略者毫不反感，還爭着與英法聯軍做買賣，歡迎英法聯軍進城。

史雲浩的中文很流利，天津大沽口上岸之後，奉英軍司令之命與北京平民交談，問他們為何天生吃裏扒外？北京帶路黨平民說：洋人一向講道理，做買賣出手闊，答應過要的錢，一定不會拖欠。

Source pls

陶傑。生果。今日。

利申 我都反中 不過陶傑啲嘢要打個discount

即係咩 又話以前中國人好有誠信？

請重睇。

睇完 ，即係咩 又話以前中國人好有誠信？

睇唔明中文可以問老師

做咩呀你
邊個話以前中国人好有誠信？
清朝啲平民生活差到咁，西方士兵有誠信有糧出，咪同西方士兵合作囉

睇完而得出呢個結論，應該要驗埋智商

我搵到你個腦，你未裝返上去喎

依家d人以智障為榮

鴉片戰爭時，英國海軍和清軍水師在鎮江江面上交戰，岸邊聚集了大批中國百姓圍觀，當清軍艦船被擊沉時，岸上百姓並不悲傷反到不時爆發出喝彩聲，英軍登陸後正為食物和淡水發愁，百姓們爭相將食物和淡水賣給英軍。英軍指揮官百思不得其解問中國翻譯，翻譯答曰“國不知有民，民亦不知有國”

This way Sir

鬼佬對我好我對鬼佬好，咁都叫無誠信？？？

八國聯軍佔領天津時對城市的現代化民主管理，在中國歷史上不僅空前，而且絕後。
八國聯軍對中國城市的佔領是臨時的，今後撤軍「走人」毫無疑義，但是他們對城市管理並未掉以輕心；他們把西方國家現代化的城市管理和民主作風搬到了中國。這裡僅以天津為例。

聯軍攻佔天津後成立了臨時軍政府；入鄉隨俗，取名「天津都統衙門」。此衙門完全不同於中國歷 史上的任何衙門；手握大權的不是一言九鼎的衙門主官，而是市府委員會（相當於市議會）。從1900年7月30日成立，到1902年8月15日解散，委員會 一共召開了329次會議，4次特別會議，平均每兩三天開一次會。會議討論通過的所有議案、制定的各項法規、法令以法文（國際上最權威的法律用語）作詳細記 錄。兩年下來，會議記錄彙編為幾大本的《天津臨時政府會議紀要》。在清政府收回天津治理權時，會議紀要作為法律文件移交給清政府。

天津臨時政府發佈的第1號「告諭」向民眾保證，要「清理地方，保全善良」。首先是整頓治安， 恢復秩序，清除匪患，保障民眾的生命財產安全。為了收拾庚子之亂遺留下來的爛攤子，還有兩項當務之急。一是採取衛生防疫措施，防止拳匪大屠殺後死屍狼藉、 遍地哀鴻之中可能爆發的瘟疫；二是「採取防止本地人發生饑饉的措施」，就是說，在戰亂之中不能讓老百姓餓肚子。

劫後餘生的天津市民在生命安全得到保障後，臨時政府的「清理地方，保全善良」進入下一個層 次：「清理中國政府及私人放棄的動產和不動產，編造清單並且採取必要的保護措施」。為確保民眾的財產安全，臨時政府對戰後混亂的私有財產進行清理，重新登 記；向能夠出示財產證書的人發放房產證，並頒佈了契約註冊辦法。西方國家對財產權的尊重（無論是私產還是公產）和契約精神，在臨時政府的施政中得到充分體 現。

即使面對軍事需要，這個戰時軍政府也不會侵犯民眾的財產權，不會任意損害民眾的福祉。其時英 國佔領軍司令坎貝爾（LorneCampbell）將軍要求都統衙門在市區東南軍械所附近設置一個靶場。將軍得到的答覆是：「如不付給房主賠償費，本委員 會無法讓居住在那一帶的居民搬遷」（委員會第81次會議第2項，1900年12月12日）。

所謂嘅中華文化幾千年嚟都做唔到

臨時政府委員會第73次會議專門討論了此次拆遷的徵用費問題。委員會責成公共工程局局長、丹 麥工程師林德（Linde,A.de）就沿河房屋提出估價報告；該報告完成後，由司法部長、司庫和中文秘書組成的小組委員會進行審核；審核通過後，報告提 交給市府委員會。市府提前一個月發出公文告示，通知涉拆遷的居民。居民有意見、要求儘管提出來，由市府進行審議。市府絕無隱瞞、強橫之舉。每個拆遷戶均得 到三方面的補償。一是房價補償，按委員會綜合專家分析確認後的房價執行。二是宅基地皮，均以每畝75兩支付徵用費（相當於五品官一年的俸祿）。三是在市內 遷居地區免費劃撥同等面積的宅基地。

房產製圖造冊，統一由臨時政府召集房主、地保與相關人員到場造冊存底，一式兩份。拆遷戶的補償銀兩，由臨時政府的下屬部門在預定時間統一發放。

正

呢句野唔係廣州人講既咩

好正常

清狗本來都係賊

當有一班更加文明嘅賊入黎爭

點解我仲要幫清狗？

講白啲就係食花生

支那人做生意最講誠信